如果dse中文變成台灣呢種玩法，大家制唔制

呢個係台灣2018考大學考試既中文卷
全MC，唔駛好似DSE中文咁寫到手斷，同埋係一份卷過，唔駛作文口試一堆濕鳩卷。但要做 台灣既中文卷，史哲根底要夠好(超好)，因為問既問題同香港dse中文個種講邏輯講推理好唔同，而係真係好多「純中文問題」。貼幾條俾大家睇下

連 橫 認 為 學 詩 須 讀 書 以 立 根 基 ， 下 列 選 項 的 閱 讀 次 第 ， 符 合 文 中 觀 點 的 是 ：
詩 有 別 才，不 必 讀 書，此 欺 人 語 爾。少 陵 為 詩 中 宗 匠，猶 曰：「 讀 書 破 萬 卷，
下 筆 如 有 神 」，今 人 讀 過 一 本《 香 草 箋 》，便 欲 作 詩，出 而 應 酬，何 其 容 易 ！余
意 欲 學 詩 者，經 史 雖 不 能 讀 破，亦 須 略 知 二、三，然 後 取 唐 人 名 家 全 集 讀 之，沉
浸 穠 郁，含 英 咀 華，俟 有 所 得。乃 有 所 得，乃 可 旁 及，自 不 至 紊 亂 無 序，而 下 筆
可 觀 矣 。 （ 連 橫 《 雅 堂 文 集 ‧ 詩 薈 餘 墨 》 ）
(A)香 草 箋 → 王 右 丞 集 → 詩 經 (B)詩 經 → 黃 山 谷 詩 集 → 香 草 箋
(C)杜 工 部 集 → 左 傳 → 王 右 丞 集 (D)左 傳 → 杜 工 部 集 → 黃 山 谷 詩 集

依 據 下 文 ， 關 於 曹 操 的 想 法 ， 敘 述 最 適 當 的是：
早 有 人 報 到 許 昌，言 劉 備 有 諸 葛 亮、龐 統 為 謀 士，招 軍 買 馬，積 草 屯 糧，連
結 東 吳，早 晚 必 興 兵 北 伐。曹 操 聞 之，遂 聚 眾 謀 士 商 議 南 征。荀 攸 進 曰：「 周 瑜
新 死，可 先 取 孫 權，次 攻 劉 備。」操 曰：「 我 若 遠 征，恐 馬 騰 來 襲 許 都。前 在 赤
壁 之 時，軍 中 有 訛 言，亦 傳 西 涼 入 寇 之 事，今 不 可 不 防 也。」荀 攸 曰：「 以 愚 所
見，不 若 降 詔，加 馬 騰 為 征 南 將 軍，使 討 孫 權，誘 入 京 師，先 除 此 人，則 南 征 無
患 矣 。 」 操 大 喜 。 （ 《 三 國 演 義 》 第 57回 ）
(A)欲 採 荀 攸 建 議 ， 趁 孫 權 陣 營 發 生 變 故 時 南 征
(B)知 馬 騰 有 反 意 ， 防 他 趁 曹 軍 南 征 時 攻 取 西 涼
(C)有 意 自 孫 權 陣 營 招 降 馬 騰 ， 再 使 之 討 伐 孫 權
(D)同 意 荀 攸 之 計 ， 誘 馬 騰 與 孫 權 互 鬥 進 而 兩 傷

黃 庭 堅〈 寄 黃 幾 復 〉：「 桃 李 春 風 一 杯 酒，江 湖 夜 雨 十 年 燈。」兩 句 所 描 繪 的 情 景 形 成 對 比 ， 凸 顯 其 思 念 之 情 。 下 列 文 句 同 樣 採 用 對 比 手 法 的 是 ：
(A)那 河 畔 的 金 柳 ／ 是 夕 陽 中 的 新 娘 ／ 波 光 裡 的 豔 影 ／ 在 我 的 心 頭 蕩 漾
(B)我們仍然活著。仍然要飛行／在無邊際的天空／地平線長久在遠處退縮地引
逗著我們
(C)一個小和尚坐在大廟裡，門突然打開的時候，看見外邊的花、草地和姑娘，
門 再 關 上 的 時 候 ， 心 關 不 住 了
(D)蟬 聲 是 一 陣 襲 人 的 浪 ， 不 小 心 掉 進 小 孩 子 的 心 湖 ， 於 是 湖 心 拋 出 千 萬 圈 漣 漪如 千 萬 條 繩 子 ， 要 逮 捕 那 陣 浪

20-22為 題 組 。 閱 讀 下 文 ， 回 答 20-22題 。
我 翻 出 報 紙 連 載 時 代 古 龍 的 代 表 作《 絕 代 雙 驕 》，發 現 了 一 個 祕 密：小 說 情
節 是 靠 連 綿 不 斷 的 意 外 轉 折 推 動 的，這 裡 突 然 出 現 了 一 個 人、那 裡 突 然 飛 來 兩 枚暗 器、被 點 了 穴 道 應 該 不 能 動 的 人 卻 動 了 … …。每 天 連 載 結 尾「 欲 知 後
事，請 看明 天 」的 寫 法，很 能 迎 合 報 館 的 業 務 要 求。依 照 眾 家 友 人 對 古 龍 個 性 與 生 活 習 慣的 描 述，我 一 邊 讀《 絕 代 雙 驕 》，一 邊 彷 彿 看 見 已 喝 得 微 醺 的 古 大 俠，看 看 報 館來 取 稿 的 時 間 到 了，攤 開 稿 紙 隨 意 寫 寫，寫 到 報 館 的 人 都 已 候 於 門 外 了，於 是 匆匆 讓 一 個 聲 音 、 一 個 人 影 、 一 樣 武 器 憑 空 竄 出 ， 就 能 填 滿 字 數 交 差 了 事 ！當 時 跟 古 龍 一 樣 紅 透 半 邊 天 的 高 陽，寫 的 是 歷 史 小 說，也 有 他「 跑 野 馬 」的絕 招 來 應 付 連 載 所 需，那 就 是 在 歷 史 故 事 主 線 中 挑 出 一 項 瑣 事，岔 出 去 講 相 關 掌故。例 如 寫 汪 精 衛 偽 政 權 始 末，一 個 歷 史 名 人 都 還 沒 出 場，便 大 寫 特 寫 抗 戰 前 後南 京 的 賭 場 ， 設 在 哪 、 玩 什 麼 、 如 何 一 夕 致 富 或 破 產 ， 令 人 目 不 暇 接 。連 載 是 項 奇 特 的 制 度，連 載 小 說 的 時 間 與 現 實 生 活 的 時 間 平 行 流 淌，而 且 不斷 互 相 指 涉。現 實 生 活 無 窮 無 盡 地 走 下 去，小 說 似 乎 也 就 會 同 樣 地 日 復 一 日 連 載下 去。這 種 寫 法 違 背 了 小 說 作 為 嚴 肅 藝 術 的 標 準。一 般 小 說 講 究 的 是 選 擇 好 一 段具 特 殊 意 義 的 時 間，把 它 從 長 流 中 切 截 開 來，封 閉 成 一 個 完 整、有 機 的 單 位，有個「 絕 對 」的 開 頭 和 結 尾，「 行 於 所 當 行，止 於 所 當 止 」，多 說 一 句 都 是 累 贅 。我 們 看 到 連 載 小 說 的 種 種 毛 病，其 實 是 從 一般小說 有 頭 有 尾 有 中 腰 的 美 學 來評 斷 的。連 載 小 說 能 提 供 別 的 小 說 不 能 提 供 的 樂 趣，其 層 出 不 窮 的 意 外 轉 折，除了 基 於 勾 住 讀 者 ， 也 深 受 作 者 寫 作 過 程 影 響 。 （ 改 寫 自 楊 照 〈 懷 念 連 載 時 代 〉 ）
20. 依 據 上 文 ， 關 於 古 龍 、 高 陽 小 說 的 敘 述 ， 最 適 當 的 是 ：
(A)古 龍 小 說 天 馬 行 空 的 想 像 力 ， 來 自 飲 酒 後 的 靈 感
(B)高 陽 小 說 常 加 入 傳 說 軼 聞 ， 使 故 事 變 得 引人入勝
(C)古 龍 和 高 陽 都 以 憑 空 捏 造 、 賣 弄 技 巧 來 迎 合 讀 者
(D)古 龍 和 高 陽 小 說 成 功 之 處 ， 在 於 藉 情 節 暗 諷 時 事
21. 下 列 敘 述 ， 符 合 文 中 對 連 載 小 說 寫 作 方 式 看 法 的 是 ：
(A)精 心 設 計 ， 刻 畫 細 膩 (B)追 銷 售 量 ， 內 容 媚 俗
(C)只 限 高 手 ， 初 學 不 宜 (D)瑕 不 掩 瑜 ， 別 有 趣 味
22. 依 據 上 文 ， 關 於 一 般 小 說 和 連 載 小 說 的 敘 述 ， 最 適 當 的 是 ：
(A)一 般 小 說 是 嚴 肅 的 藝 術 ， 特 別 講 求 與 現 實 生 活 時 間 的 一 致 性
(B)一 般 小 說 為 維 護 結 構 完 整 ， 有 時 須 化 繁 為 簡 ， 刪 削 該 有 內 容
(C)連 載 小 說 按 時 刊 出 不 輟 ， 遂 與 現 實 生 活 時 間 感 既 同 步 又 相 涉
(D)二 者 各 有 寫 作 邏 輯 ， 形 式 與 內 容 皆 緊 扣 主 線 ， 不 令 筆 法 歧 散

答案？

攞台狗啲垃圾嚟考？

未睇哂

第一題D, 第二顯都係D?

加埋第三題應該係C (利申：無把握)

台狗識中文咩?

第4題

20:B
21
22 (唔識，呢個選項最似)

呢題好難，大家討論下啦

屌
21: D
22: D

答案係度

連 橫 認 為 學 詩 須 讀 書 以 立 根 基 ， 下 列 選 項 的 閱 讀 次 第 ， 符 合 文 中 觀 點 的 是 ：
詩 有 別 才，不 必 讀 書，此 欺 人 語 爾。少 陵 為 詩 中 宗 匠，猶 曰：「 讀 書 破 萬 卷，
下 筆 如 有 神 」，今 人 讀 過 一 本《 香 草 箋 》，便 欲 作 詩，出 而 應 酬，何 其 容 易 ！余
意 欲 學 詩 者，經 史 雖 不 能 讀 破，亦 須 略 知 二、三，然 後 取 唐 人 名 家 全 集 讀 之，沉
浸 穠 郁，含 英 咀 華，俟 有 所 得。乃 有 所 得，乃 可 旁 及，自 不 至 紊 亂 無 序，而 下 筆
可 觀 矣 。 （ 連 橫 《 雅 堂 文 集 ‧ 詩 薈 餘 墨 》 ）
(A)香 草 箋 → 王 右 丞 集 → 詩 經 (B)詩 經 → 黃 山 谷 詩 集 → 香 草 箋
(C)杜 工 部 集 → 左 傳 → 王 右 丞 集 (D)左 傳 → 杜 工 部 集 → 黃 山 谷 詩 集
答案：D

依 據 下 文 ， 關 於 曹 操 的 想 法 ， 敘 述 最 適 當 的是：
早 有 人 報 到 許 昌，言 劉 備 有 諸 葛 亮、龐 統 為 謀 士，招 軍 買 馬，積 草 屯 糧，連
結 東 吳，早 晚 必 興 兵 北 伐。曹 操 聞 之，遂 聚 眾 謀 士 商 議 南 征。荀 攸 進 曰：「 周 瑜
新 死，可 先 取 孫 權，次 攻 劉 備。」操 曰：「 我 若 遠 征，恐 馬 騰 來 襲 許 都。前 在 赤
壁 之 時，軍 中 有 訛 言，亦 傳 西 涼 入 寇 之 事，今 不 可 不 防 也。」荀 攸 曰：「 以 愚 所
見，不 若 降 詔，加 馬 騰 為 征 南 將 軍，使 討 孫 權，誘 入 京 師，先 除 此 人，則 南 征 無
患 矣 。 」 操 大 喜 。 （ 《 三 國 演 義 》 第 57回 ）
(A)欲 採 荀 攸 建 議 ， 趁 孫 權 陣 營 發 生 變 故 時 南 征
(B)知 馬 騰 有 反 意 ， 防 他 趁 曹 軍 南 征 時 攻 取 西 涼
(C)有 意 自 孫 權 陣 營 招 降 馬 騰 ， 再 使 之 討 伐 孫 權
(D)同 意 荀 攸 之 計 ， 誘 馬 騰 與 孫 權 互 鬥 進 而 兩 傷
答案：A

黃 庭 堅〈 寄 黃 幾 復 〉：「 桃 李 春 風 一 杯 酒，江 湖 夜 雨 十 年 燈。」兩 句 所 描 繪 的 情 景 形 成 對 比 ， 凸 顯 其 思 念 之 情 。 下 列 文 句 同 樣 採 用 對 比 手 法 的 是 ：
(A)那 河 畔 的 金 柳 ／ 是 夕 陽 中 的 新 娘 ／ 波 光 裡 的 豔 影 ／ 在 我 的 心 頭 蕩 漾
(B)我們仍然活著。仍然要飛行／在無邊際的天空／地平線長久在遠處退縮地引
逗著我們
(C)一個小和尚坐在大廟裡，門突然打開的時候，看見外邊的花、草地和姑娘，
門 再 關 上 的 時 候 ， 心 關 不 住 了
(D)蟬 聲 是 一 陣 襲 人 的 浪 ， 不 小 心 掉 進 小 孩 子 的 心 湖 ， 於 是 湖 心 拋 出 千 萬 圈 漣 漪如 千 萬 條 繩 子 ， 要 逮 捕 那 陣 浪
答案：C

20.B
21.D
22.C

問題係出卷班on9勁到曲解作者文意

Mc好多陰濕位 而且得一個答案 岩就岩 錯就錯 香港既學生已經無咩中文底 考mc 死更多，而且包含左一定既撞彩成份，確保唔到學生既中文能力全是實力

你叫班淨係識機械式操題嘅連登仔點應付呢類跨學科開放式題目

mc有1/4機會中，即係假設所有人唔識做都有1/4人撞中。即係有1/4的人高分過你
但如果係短答題，撞中機會好低，大家識就識唔識就識，大家都一齊死。
你會點揀？當然短答啦。

連登仔連連雅堂係乜水都未識啦 ，根底屎，文言文又廢，係連登見到有人鳩up幾句文言文，啲行文標點符號嘔心到爆既po就俾晒正評打飛機

考中文定考古文

以前中化咪類似

答啱有分 答錯扣分 唔答0分 咁咪唔會有人亂撞

香港考試制度係符合返整體社會無文化既生態
Al最岩香港人
唔洗培養乜野興趣學問
除左天才 死操爛操就有機會成功
岩晒香港人不問手段，只求沙紙既理念
用學問去考試呢啲咁高深既野無唔適合奴隸社會

我最驚係，依家班中學生好可能連連橫個仔都唔知係乜水，咁就好大鑊，因為咁除咗文史哲冇根底之外，仲係國際觀同政治時事觸覺都出問題

身為被香港考試制度荼毒既一員完全明白
更恐怖既係 我undergrad 響香港讀 我覺得成件事都未脫離到中學個種死讀書既模式
我係去到外國postgrad 先重新learn how to learn

笑死 記得上年連登仔先恥笑完台灣D大學入學試係垃圾
而家竟然有人去奶台灣d試